發燒武漢教授疑刻意來港求醫 公院醫護轟照顧內地人加重病房壓力

本港自22日出現首宗確診個案後，每日都接獲數十宗懷疑個案，令公立醫院醫護人員及隔離設施增加不少壓力。但公院除了要應付港人於疫情中的醫療需要外，還要應付內地人需求。據悉，日前有來自武漢的醫學教授及醫院行政人員，因出現發燒症狀而到伊利沙伯醫院求診，有指他們是刻意來港求醫，可能與武漢醫療設施不足有關。有公院醫生批評，醫院內病床已爆滿，若一旦出現社區爆發，還要照顧來港求醫的內地人，只會進一步加重醫護及隔離病床設施的壓力。

據悉，伊利沙伯醫院日前接獲兩名來自武漢的醫學教授及醫院行政人員求醫，他們都出現發燒症狀，被收入隔離病房，正等候化驗結果。有指他們是刻意來港求醫，可能是因武漢醫療設施不足有關。
有公院醫護人員表示，武漢醫療設施不足，很多海外地方對內地人，尤其是來自武漢旅客實施嚴格的入境措施，「依家畀大陸人醫得香港一個地方」。公院內科病房已爆滿，連負氣壓區都不足，每日有數十宗懷疑個案，而化驗結果需約兩日才有，即懷疑個案病人要在留院兩日。「依家唔夠人唔夠床，仲要照顧專登嚟睇病嘅內地人，根本應付唔到」。若一旦出現社區爆發，還要照顧來港求醫的內地人，只會進一步加重醫護及隔離病床設施的壓力。
記者 陳沛冰

醫療表示要做道德撚
唔得閒罷工

大家都心知肚明有呢日

死全家

武漢醫學教授要走難落黎醫

好大個道德光環，香港醫生護士爭住接

2003年2月，中山大學附屬第二醫院的退休教授劉劍倫於中國大陸參加抗疫工作時受到傳染，其後被發現出現肺炎病徵，他在2月17日於廣州照的X光片顯示肺部左下區域有霧化[6]。但已染肺炎的劉劍倫並未有隔離就醫，他只是自行服用抗生素，更於2月21日攜同妻子到香港，入住京華酒店（九龍維景酒店）911號房一晚。因劉劍倫在港期間未有使用口罩等防禦措施，京華酒店的電梯等公眾地方受到嚴重污染，令到16名酒店住客和訪客受到感染，繼而引起香港的威爾斯親王醫院疫情大爆發和聖保祿醫院的小型疫情，以及社區大爆發，亦同時把SARS病毒傳到遙遠的多倫多、溫哥華、河內、新加坡、菲律賓、英國、美國等，以及返回中國大陸本身。

林鄭 你死全族都唔撚夠

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

武漢教授都黎香港乜料啊

林鄭想將成個香港做武漢肺炎收容所?

陳健波: 大家都是中國人一家人, 唔封得關

轟乜春呀
咪又係照醫

全世界得香港冇掩雞籠
明明阻隔疫區入境係常識

醫護要無私同要有大愛呀

祖国咁西利
點解唔係留返係祖国醫

大家心知肚明啦
多謝港共
多謝大愛醫護

教授，支那人素質改不了

嘩，捨身救國內同胞。若果搞掂冇事，個教授返去同你微博宣傳下，又上央視又上CCTVB專訪，分分鐘院長都有得做。仲肥仔過光頭警長。

前題係教授同自己都要冇事。

問吓武漢教授點樣先至可以將肺炎傳染給黑警

咪撚醫，叫黑警押佢地出境

黑警只會打死手足, 同幫手叫支那人過黎醫

黑警只會叫中國人黎睇香港睇醫生

唔該多d

國際戰線：求國際封鎖香港

立即罷工，刻不容緩

罷啦屌跟貼啲啦

唉
做香港人真係好撚辛苦

抵死
一路轟一路照開工

歷史總是驚人地相似，想當年sars毒王

港人今次砌唔掂

初四初六就係爆煲之時

多謝香港警察

俾我係佢都走落嚟香港la好合理...
佢喺上面先至上面發生咩事
你估香港嗰班懵撚藍絲咩

港人講地話香港醫護逃兵但根本冇罷過，武漢連醫學教授都走埋落黎，咩世界

有 車公都出咗聲

道咩德 驚冇左份工咋

已經冇野可以講

班人話我地利用佢地達成訴求
咁你唔好罷工 唔好辭工
份工重要過條命
慢慢同強国病人一齊死啦

支那人全部送去麥理浩啦屌

設施資源不足？
又話有能力應付嘅

支那人就返大陸啦屌你老母 香港地無人鐘意你呀 港獨份子嘅地方你黎做咩呀 係咪支持港獨呀

我就支持正苦攬炒既

sor 禁錯負皮

大陸狗快撚d死

屌，大陸醫護人員特別係教授啲菌最濃最毒

直送 解放軍醫院 啦

咪又喺罷工不了

屌佢老母

咁即刻組隊上武漢奉獻啦

肯罷工未

姐係控制唔到疫情

其實而家爆出嚟一個星期都唔夠
已經係咁
再拖多一個星期 唔知會咩環境

不過尊重醫護人員決定

麥理浩 香港人同遊客都要用

解放軍醫院, 才有國家最優秀的醫療技術

咪就係
開間負壓房將所有武漢人不論有無病都困埋一齊嘅自然療法
傳返上去睇下邊個仲敢落嚟

大柒陸又話仇港?佢D鳩西仲黎?屌屌屌屌屌

歷史一路係到重演

香港醫療係用黎服侍支那人架

係真，但係呢個相信已經係佢地做到嘅最快速度
其實呢個都算係長期問題，一直唔同行業內嘅聯繫都唔緊密，一出現災難，集體應變速度同行動力都跟唔貼現實環境
anyway大家齊撐醫護界

dklm

難聽啲講，唔罷就硬食嫁啦
遲下陸續有黎，一係做死，一係毒死
兩者都唔係一陣忙中有錯，醫療失誤

笑到我傻
自己唔自救
咪攬住班支那狗一齊係醫院等死囉
政府擺到明大把資源都唔俾你呀吹咩

咁你自己罷左工未呀撚屌
一味推個波比醫護

北京中南海有大量疫苗

垃圾政府仲唔封邊境，由9啲帶菌者落嚟CLS

我地係咪未有足夠嘅歧視支那人呢

Dklm

預撚咗